做精算ga巴打入黎吹下

其實呢行仲有沒得做，有幾多係考緊試但其實唔係做緊精算

推推推

推到人入黎

已放棄 讀緊其他科master

人工低，工時長，考試又多又難。

做audit好過

讀緊但打算唔做呢行，唔係自己興趣

岩岩grad仲未搵到工
好多人話做住intern先有機會轉contract or perm
其實有啲想轉行但又唔知做咩好 好迷茫

IT狗工作黎
樓主如果唔鍾意IT就放棄吧

Big 4 consulting

8月中報左graduation 只係做左apt test
未有消息可以in

精算轉做金融同風險應該都ok做咩bro 打講到咁灰

香港個market扭曲到
真係你做埋我個份
無包袱嘅話搵機會去外國做啦

精算師在一般人心中是高端職業，港大1994年創立精算系，在當年而言是「神科」中的「神科」，全港收生成績最高，阿仔話要讀，父母唔懂精算，亦不會反對。Simon及Billy分別在2000年及1999年畢業，是當年精英，「當年要求比醫科、法律仲高，喺香港算係新嘅行業，有Risk，但係好好嘅職業。」Billy說。
【專訪】揸幾枝火箭入精算系 出嚟人工幾多？

香港不少人對於「專業」定義是持有牌照，不過本港精算師的專業試，則全要是由美國、英國、澳洲相關機構提供，與其他類型專業如會計、法律不同。香港精算學會明言將爭取精算師納入本港的法制地位，明年設立的考試制度將會是計劃一部份，長遠希望實施自律規管等。
精算系畢業生初入行人工，與其入學高要求並不對等，就業及薪酬階梯與會計師相近，林溢東說，畢業生出來只是助理，月入約1.8萬元至2萬元，「考試之後成為合格精算師，到助理經理，月入就3萬至5萬元。」然後到經理、高級經理，到首席精算師級數，月入由8萬元至15萬元不等。
林溢東透露，現時估計全港精算師有近1,700人，當中1,000位完成外國資格試（例如ASA、FSA），而這個為期3年至5年的考試屬數一數二深奧。

精算系畢業生初入行人工，與其入學高要求並不對等，就業及薪酬階梯與會計師相近，林溢東說，畢業生出來只是助理，月入約1.8萬元至2萬元，「考試之後成為合格精算師，到助理經理，月入就3萬至5萬元。」然後到經理、高級經理，到首席精算師級數，月入由8萬元至15萬元不等。

人地講到8 皮野咁高，不過不知ai會不會replace到

其實又係ga用5-7年先3萬-4萬可能其他行業都差唔多呢個位仲唔洗考咁多試

人工低過audit
邊有可能？
你master半路出家呀？

唔好諗到咁遠啦
你淨係睇entry位少到咁都唔好做啦
全世界唔係請intern就12個月contractor
有幸拎到perm位先再諗有無得升

ching係hku cuhk精算？畢業行情如何？ 我有師弟dse 3x 分都入左，佢話未來人工會高

audit好似14,5k ...但audit pk在ot爆

師兄知不知hku cuhk精算畢業生點？ 我見hku salary report有d人有5皮wor... 海歸個d沒得爭

海龜係唔得因為外國要求低， 外國要求畢業前pass 1-3個試 但香港樂好似要5個

咪差囉
一係intern return offer番舊舖或者出黎做陣contractor搏轉perm
精算係要好多人做啲低級但又要用腦嘅野
你見街邊咁多temp位就知
我有個friend間公司誇張到全間舖大部分都係analyst少量am但係無m嘅

仲要同上一代吃香嘅精算師比呢一代係低人工好多
我以前個manager同我講佢考完試之後嘅人工高過而家好多
而家揀嘅叻人太多個個grad完都3/4年就fellow到個市頂到爛哂

另外5萬個啲一定唔係精算位黎唔洗ff
精算你考哂試升埋am都好難有5萬
好似hku 14年個4萬我估係港交個mt

考哂試有埋AM都冇5萬咁又假既。認真，精算既人工會比Big 4 audit 高，但唔會高好多。同冇人地咁多OT

呢個真係睇公司同你做左幾耐野
3年考完比人升am無5萬真係唔出奇
我有啲同學都要轉左兩次工先上到5萬

求咁多巴打指點， 讀緊Probability and Statistics undergrad 應唔應該入行

唔應該

9up, 唔少海龜，但local都係多數

不嬲grad完大部分人都3-4年fellow，點會而加d人叻左，而加仲要多卷左

但精算真係無以前咁好做，會計師係保險公司地位越黎越高，精算人工真係俾會計師比下去

大把am fellow無5萬

其實當初係咪揀工程，都算專科

我覺得關IFRS17事,
行左IFRS17, 你點樣manage 盤數? 點樣解釋比人聽?

識做IFRS17 reporting嘅精算師好過會計

IFRS17算吧啦

精算野我唔識啦，不過感覺而家好似冇以前咁少咁罕有

有頭髮邊個想做精算?

巴打何出此言
17應該餓你唔死到2021

始終係會計準則，精算師都係睇EV/Solvency

Why?

做乜春開group?

關咩事，本身精算做野就好無聊，會計都好無聊，但而加全世界越來越多compliance、regulation法規，呢方面會計師地位高好多

IFRS17統一咗valuation 同時，改變左好多公司由passive locked in base 去到active valuation approach ，更加反映到所有嘅variances同埋經濟環境。
不過雖然佢同solvency/EV用唔同嘅角度去睇profit, 佢做到嘅嘢其他兩個metric 都做到，例如CSM可以用新業務價值去proxy。
精算師而家做到嘅嘢會計師冇可能做到，以前會計師都還可以用defer profit, profit carrier 去解下數，而家特別係如果你盤數有好多guarantee, 下下都stochastic 同睇asset share 再去解economic scenario點樣影響bitting， 只有我哋先做到。
精算係all about 點樣用數學有效率地管理盤生意，同埋解釋比人哋知數字背後嘅意義。

ifrs17背後個意義的確好強大
但我唔肯定行外人/普通投資者可以點理解佢

精算不嬲都唔係贏起薪
但勝在肯付出會有回報 考齊試60-80k走唔甩啦
用起薪低黎話精算唔好做個d

average一定唔會
除非佢拎未考試既associate同audit既M grade比

入到先算啦
年中咁多6901 咁多stat同qfin撚 個個都可以考Exam P同FM

要睇埋passing rate既

依家都係你諗個idea,部機計架啦
但始終都要有個專材對下d數 比下comment

Prelim其實全部自修都得
我覺得AL pure math physics難度不比頭5份低

MFE同C你sure唔sure簡單過AL pure呀

咁睇黎沒野好做：（pro & Stat 唔知做咩好

睇完comments覺得香港精算好慘 見好多外國精算起薪每年60k usd左右 我外國讀緊精算而加睇完搞到我唔想返香港發展...

AL絕對係難d嘅，可能係難好多㖭。但要考慮20歲人讀書考試能力都會退化
同埋中學考AL係full time唯一目標，大個左考professional exam一定有好多野兼顧

外國u?

睇咩公司啦 有啲公司出手好低

基實係外國讀精算係好難留低......因為身份問題， 佢地補貼你考試但唔知你最尾可唔可以留因為簽證要抽

喺外國大學讀緊
上面啲留言覺得唔好係咪指香港
對香港有關精算嘅工作唔係好熟悉

我自己本身諗喺外國做2至4年之後再返香港

岩岩accept左份life 1年contract
假如1年後考曬頭5份
大唔大機會轉做其他life ge perm？

邊間

冇得做
做nursing 好過

識有個英國grad

英國prelim考曬另外再加兩份CA

當時都仲續緊contract

唔知關唔關事美國公司考英國試啦

但縮緊perm位係事實

10個爭一個

想知正常fresh grad考到幾多份卷

利申 自修緊 考左頭兩份

好似話3-4係正常

勁d就5份

縮緊perm位係講緊邊個國家
香港呢幾年headcount多左唔少
間間都搶人喎

師兄計唔計contract
計同唔計差天共地

Intern就搶姐

通常考exam會唔會買study manual? 有冇話邊款manual最好？定係你地通常用U啲notes就夠考

利申：上次考exam fm前一星期 買左actex個7 days web-based做 覺得唔錯

唔知咁多位ching有冇咩推薦

你搵agent問下環境先
要轉工應該好易
FG另計

我幾年前返黎香港個時有contract offer
不過唔係perm 冇要到offer
跟著轉左其他行

師兄你講既係contract 轉perm易
真係冇留意